\section{Niveles y Experiencia}
Al final de cada sesión, la DM puede otorgar hasta 6 Puntos de Experiencia divididos de la siguiente forma:
\begin{rpg-list}
	\item Entre 0 y 3 puntos por completar misiones o realizar acciones que hagan avanzar la historia.
	\item Entre 0 y 3 puntos por la participación, buena interpretación del personaje, ideas divertidas, fomentar las interacciones entre jugadores...
\end{rpg-list}

Además, los aventureros obtienen 5 Puntos de Experiencia por cada objetivo a medio plazo que cumplan, y 10 por los de largo plazo. Sin embargo, los jugadores no deberían obsesionarse por cumplir todas y cada una de las metas que se hayan cumplido, ya que a veces su personaje evolucionará y se dará cuenta de que sus objetivos han cambiado. Esta evolución se verá premiada, de forma que obtengan 1 Punto de Experiencia por cada objetivo a medio plazo abandonado, y 3 en el caso de los de medio plazo.

\begin{rpg-warnbox}
El abandono de un objetivo, particularmente de un objetivo a largo plazo, es un momento muy relevante para un aventurero. Se entiende que abandona sus mayores deseos, impulsado por un cambio de mentalidad e ideales. Por ello, esta no es una mecánica de la que abusar si se quiere mantener la consistencia de los personajes.
\end{rpg-warnbox}

\subsection{Subida de Nivel}
Por cada 20 Puntos de Experiencia obtenidos, tu aventurero sube un Nivel. Este proceso cuenta con tres pasos: actualización de atributos y habilidades,  escritura de nuevos trasfondos y resolución de oportunidades de mejora.

\subsubsection{Nuevos Atributos y Habilidades}
Consulta la \cref{tab:AvanceNivel} de la \cpageref{tab:AvanceNivel} y actualiza los valores de Ataque y Maná de tu personaje. Además, lanza su Dado de Aguante, suma su modificador por Constitución y añade el resultado total a sus Puntos de Vida máximos. Siempre se sumará al menos un PV.

Obtienes también 2 puntos para asignar a 2 habilidades diferentes, pero recuerda que ninguna habilidad puede acumular más de 10 puntos en total.

\subsubsection{Nuevos Trasfondos y Rasgos de Carácter}
En los niveles 5, 8 y 11 ganas un trasfondo y un rasgo de carácter adicionales para tu aventurero. Los nuevos trasfondos representarán su progresiva fama y podrían incluso aportarle beneficios adicionales acordados con la DM, como un título nobiliario. En cambio, los nuevos rasgos de carácter describirán su evolución personal a lo largo de la aventura.
\begin{rpg-suggestionbox}
Si un jugador considera que su personaje no ha logrado aún sus objetivos o que no se ha desarrollado lo suficiente, puede retrasar la elección de trasfondo a un nivel posterior.
\end{rpg-suggestionbox}

\subsubsection{Oportunidad de Mejora}
\label{sec:OportunidadMejora}
Revisa cuántas Oportunidades de Mejora ha conseguido tu aventurero en este nivel, y resuélvelas. Para ello, consulta el valor de tu personaje en la Característica que intentas mejorar y lanza 1D20. Deberás obtener un resultado igual o superior a este número (o un crítico si la dificultad es mayor que 20). Si lo logras, suma 2 puntos a la Característica.

Alternativamente, puedes renunciar a la tirada y sumar 1 punto directamente, pero solo si tienes menos de 18 puntos en la Característica a mejorar. Esto únicamente lo podrás hacer una vez por cada Característica en cada Nivel.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=9cm]{_img/2_Reglas/5Experiencia}
\centering
\end{figure}
